# Система контроля версий Git

## Базовые определения

* Репозиторий - хранилище кода и его истории. Позволяет сохранить все изменения, внесенные разработчиками в проект.

* Удаленный репозиторий - версия репозитория, размещенная на хостинге (например, github, gitlab, bitbucket)

* Локальный репозиторий - локальная версия репозитория. Представляет собой полную копию удаленного репозитория. Позволяет соблюдать независимый режим разработки программного обеспечения.

* Коммит - фиксация изменений. Представляет собой разницу между предыдущим и текущим изменениями.

* Конфликт - ситуация, когда изменения одного разработчика противоречат изменениям другого разработчика.

## Linux-команды

* `cd НАЗВАНИЕ_ПАПКИ` - переход в необходимую папку.

* `ls` - вывод содержимого текущей папки.

* `clear` - очистка консоли.

* `touch ИМЯ_ФАЙЛА` - создание файла с заданным названием.

## Git-команды

* `git clone URL_РЕПОЗИТОРИЯ` - клонирование удаленного репозитория на компьютер (создание локального репозитория).

* `git status` - проверка текущего состояния репозитория.

* `git add ИМЯ_ФАЙЛА` - добавление файла в текущий коммит

* `git commit -m 'КОММЕНТАРИЙ'` - создание коммита с комментарием

* `git log` - просмотр истории коммитов.

* `git push` - отправка изменений в удаленный репозиторий

* `git pull` - обновление локального репозитория изменениями удаленного репозитория.

## Ссылки

* [`GitLab`](https://gitlab.com/)

* [`Git Bash`](https://gitforwindows.org/)

* [`Sublime Text 3`](https://www.sublimetext.com/)